微軟 Surface Duo 雙螢幕手機將於 9 月 10 日推出，售價 1,399 美元

windows 應該會同 android 有獨家嘅連動，睇落好吸引，好想入番部

微軟從去年 10 月向外界預覽旗下首款 Android 雙螢幕智慧手機 Surface Duo 以來，雖然一直都有關於它的傳聞、甚至最近幾個月微軟高層也經常拿著它拍照上傳推特，但外界對於它的一些規格一直不太清楚；不過微軟今日終於公開它的規格，並宣佈即日起在美國 AT&T、微軟線上商店以及 Best Buy 展開預購，將於 9 月 10 日在美國上市，售價為 1,399 美元（約台幣 41,120 元）。

首先在螢幕部分，雖說 Surface Duo 乍看之下像是摺疊螢幕手機，不過它其實是擁有兩個螢幕面板的雙螢幕手機，每個螢幕面板規格相同，都是 5.6 吋 OLED 螢幕，解析度為 1800 x 1350（4:3）；而當手機開蓋後，這兩個螢幕可以組合成一個 8.1 吋的大螢幕，解析度為 2700 x 1800（3:2）。另外，由於不是摺疊螢幕，因此 Surface Duo 螢幕表面也用了 Gorilla Glass 做為保護，並且可以支援微軟自家的 Surface Pen 數位筆。

另外，Surface Duo 在處理器部分使用了高通去年的旗艦 Snapdragon 855，並搭載 6GB RAM 以及 256GB ROM；行動網路部分僅支援 4G，並不支援 5G。而 Surface Duo 的左右半部各有一塊電池，合計的電池容量為 3577 mAh，雖然數字看起來很少，但微軟宣稱它具備「一整天的電池續航力」。

微軟從去年 10 月向外界預覽旗下首款 Android 雙螢幕智慧手機 Surface Duo 以來，雖然一直都有關於它的傳聞、甚至最近幾個月微軟高層也經常拿著它拍照上傳推特，但外界對於它的一些規格一直不太清楚；不過微軟今日終於公開它的規格，並宣佈即日起在美國 AT&T、微軟線上商店以及 Best Buy 展開預購，將於 9 月 10 日在美國上市，售價為 1,399 美元（約台幣 41,120 元）。

首先在螢幕部分，雖說 Surface Duo 乍看之下像是摺疊螢幕手機，不過它其實是擁有兩個螢幕面板的雙螢幕手機，每個螢幕面板規格相同，都是 5.6 吋 OLED 螢幕，解析度為 1800 x 1350（4:3）；而當手機開蓋後，這兩個螢幕可以組合成一個 8.1 吋的大螢幕，解析度為 2700 x 1800（3:2）。另外，由於不是摺疊螢幕，因此 Surface Duo 螢幕表面也用了 Gorilla Glass 做為保護，並且可以支援微軟自家的 Surface Pen 數位筆。

另外，Surface Duo 在處理器部分使用了高通去年的旗艦 Snapdragon 855，並搭載 6GB RAM 以及 256GB ROM；行動網路部分僅支援 4G，並不支援 5G。而 Surface Duo 的左右半部各有一塊電池，合計的電池容量為 3577 mAh，雖然數字看起來很少，但微軟宣稱它具備「一整天的電池續航力」。

與現今 Android 手機大多追求多鏡頭配置相機不同，Surface Duo 在機身上僅配置一個 1100 萬畫素 F2.0 相機鏡頭，位於右邊螢幕的上方，可做為自拍視訊鏡頭或是拿來拍照的主相機（只要將左邊螢幕往外翻就可以取景）；可支援夜景拍攝、HDR、以及最高 7X 的數位變焦。另外相機也支援 4K 60 FPS 錄影以及電子防手震。

微軟表示，Surface Duo 的兩個螢幕可以同時運行不同的 Android App，無須開發者針對 App 做改造，但開發者也能夠針對 Surface Duo 設計出 App 橫跨螢幕的使用方式。而微軟也已經針對旗下的 Office 以及 OneDrive App 做了類似修改，同時亞馬遜的 Kindle 電子書 App 也能支援橫跨螢幕模式，讓用戶看電子書時就像一般看書一樣左右翻頁。

目前還不清楚 Surface Duo 是否會在美國以外的市場開賣。

買黎有咩用

Surface俾9買

Microsoft 出android

見到ms就知不了

on9

高科技產品不可輸入香港

Windows mobile都死咗
唔用android冇其他

個黑邊仲闊過阿婆個閪
ms d product design停留左十年？

M$ 不了

nds？

低科技嚟

又7又低科技，同lg用case拍埋兩部機一7樣。
不如俾多d 買Samsung fold 2

佢可以取代到邊到product
邊一樣係市面上冇嘅新科技
佢可以點樣提升到使用者嘅體驗

S855
無nfc
6gb ram
單鏡頭
3577mah（iphone 11 pro max=3969）
1400usd

五年後見啦ms

可以出到個mon 咁嘅樣
之前個朵玩臭咗, 仲要賣成皮嘢都幾夠膽

同兩部手機拍埋一齊有咩分別

Palm 2.0

點解要雙芒
都過咗雙芒個年代啦

你個名

Microsoft launcher幾好用

Microsoft 出嘅硬件通常都係伏

出啲正正常常既手機仲好啦，多啲可以功能同自家pc os聯動既都會有gimmick

個form factor咁得意
摺左又唔係細到可以單手用
唔摺又成日正方形咁，睇片又唔係，
for 文書又太細

真心on撚鳩 Galaxy fold都改左兩次版 傻鳩m$屙屎唔出成年比啲咁既垃圾 上下咁撚大兩條黑邊 我買兩部SE痴埋一齊唔好

嗰4條黑色西隧剩係為咗擺cam同sensor？
做唔到幼框唔緊要
但起碼都整到iPad pro黑眼圈設計都順眼啲呀...

要兩個MON 黎做乜9
摺MON 都仲話有D 意思,
分開兩個MON 真係白9 痴

摺mon最易壞

人哋咁努力去研究摺mon, 你就咁拼埋佢就算

唔洗咁貴，fold 1同佢一樣用855，spec完爆仲要平啲 microsoft真係cls

買 LG V50S仲好

平板replacement

Surface加張電話卡咪算

concept係好
但賣咁貴Spec落後人地一代, 無5g又無wifi6

等下一部先再考慮

我買一部iphone 一部pixel phone,痴埋佢好過

個design 5年前出都厭佢老土啦
2020年啦
仲咁大條黑邊

on9回到十年前blackberry?

剪開一半就有兩部電話

好創新
唔似Apple不思進取

除咗Xbox，MS啲hardware無樣掂

Microsoft Kin

有條紅海喺中間，用嚟睇片一定好正

Steve jobs講過攞支筆出嚟篤係最失敗

岩，我都用緊。仲有佢個Swift Key

Tim Cook 係 iPad Pro 未一樣有筆。

咁大部手機 點帶出去用

部機其實幾吸引，但最大問題係貴

太貴
本身初初公佈都有dd 興趣
都估到spec 唔係最新
但呢個價太over

又加上有部三星 fold
佢變左次等機

可以裝window10
裝到exe
我會考慮下

3600mah 行雙mon,玩得幾耐？

直頭戇鳩又唔方便

就係貴，暫時只得美國可以買到，佢個概念真係一本隨身 notebook仔，左右兩個mon 用嚟同時做唔同嘅嘢，一部工作為主嘅device。

重點係，佢做到嘅野fold 1全部都做到 仲要平過你+多你一倍ram+大電過你

surface duo 應該同 note 20比，因為 note20 對 win10 有好大嘅互動，所以自己幾期待 windows 同 surface duo 可以做到點樣。

三星 開發 note20 時，microsoft 出咗手幫 三星 做互動 windows 嘅部分。

如果佢賣 note 20 個價就冇咁大迴響
不過都係等 surface neo

其實 MSFT 每年係 Android 賺得仲多過 Google

因為有 patents

對 surface duo 有興趣，因為 surface 系列一直都做得唔錯，自己有新 surface 3 pro 都用咗好耐。

neo 個大細其實更好，都好想佢快啲見街，而 win RT 嘅下場就係我對 neo 少少擔心嘅地方。

點解？

SURFACE D機熱到痴線

打手M$ 自家出有mon既野出哂名過熱，易壞同埋香港客服閪

無mon既野例如keyboard mouse同埋xbox都還好

其實我響 office 用嘅做文書，一路問題都唔大，熱會有，但又唔係嚴重，文書、上網、印下嘢都ok嘅。

部機香港都冇得賣，點會有打手？純粹討論下啫。

似 surface pro x都已經好大獲

佢話可以用到1日？係咪指放係到待機1日

插隻牛個陣可以煎蛋喎Ching

spec 舊年嘅
粒電細
無nfc
賣成萬蚊

咁呢個可能係分別，我公司用時通常唔义住電用，义電就通常關機或 syand by 多。

呢個就係最失敗嘅地方，同 nokia 9 pureview 一樣，太多額外嘢搞，推出時都用唔到新U。

Ipad pro又唔係電話

你竟然Spin 教主嘅說話！！！

你唔post出黎我已經完全忘記中學年代有呢部野出現過